為西環「釋法」補鑊 鄭若驊亂拋憲法 變搞社會主義法治

為西環「釋法」補鑊
鄭若驊亂拋憲法 變搞社會主義法治

【兩制無存】

【本報訊】中聯辦自稱有「監督權」干預港事務，稱不受《基本法》第22條規管，遭轟如「太上皇」。律政司長鄭。。。。批評，鄭為幫中聯辦曲解《基本法》，「噏得就噏」引用憲法，引發更多憲制問題與爭議。記者：陳珏明

香港回歸23年後，中聯辦突自稱不受《基本法》第22條規限，它是否需要遵守香港法律頓成疑問，鄭若驊拋出《中。。。。眼外，更大問題是該條文開首即表明「中華人民共和國實行依法治國，建設社會主義法治國家。國家維護社會主義法制的統一和尊嚴」。

梁家傑：為政治需要噏得就噏

相關新聞：中聯辦非國家機關 地位難釐清

雖然《基本法》第五條清楚指出「香港特別行政區不實行社會主義制度」，但。。。。駕《基本法》，中聯辦大有可能要在港「建設社會主義」，令一國兩制正式終結。

長年研究憲法的港大法律系副教授戴耀廷指，當年起草《基本法》時，確曾討論部份條文或違反憲法，所以《基本法。。。。就唔適用，用憲法第五條本身就怪，只係因為佢唔肯用《基本法》第22條，就要追上更高嘅法律根源，結果係引發更多爭議」。

梁家傑就指，憲法是概念性法律，主要對政權有約束力，本來的制度設計，是在憲法31條下設立特區，然後中聯辦就守《基本法》第22條，令中聯辦受約束，「其實。。。。為咗政治需要而曲解，鄭若驊根本好難幫駱惠寧解困，係mission impossible，但佢冇辦法，要攬上身，只可以噏得就噏，咪亂咁嚟」。

本報在本周二已就鄭若驊最新說法向律政司查詢，但至昨日仍未獲回覆。